實習生「一舉動」害監獄緊急更換新鎖 下場恐賠5萬歐元

實習生「一舉動」害監獄緊急更換新鎖 下場恐賠百萬

德國一所監獄近日大費周章更換使用的鎖，全因一名實習生與朋友「炫耀」可以打開所有牢房與通道的鑰匙，出於風險考量獄方決定更換多達600個鎖，而整筆費用可能由該名闖禍的實習生埋單。

德國柏林海德林監獄（JVA Heidering）中，一名實習生與朋友用WhatsApp聊天，下意識拿出手中的鑰匙拍照，並傳到群組中與朋友們炫耀自己的工作，殊不知這把鑰匙能打開所有牢房和通道鎖，重要性不言而喻。

這個舉動讓監獄安全暴露在風險之中，若照片外流，專家能輕易藉照片複製鑰匙，再將複製品送入獄中，可能導致裡面關著的647名囚犯集體越獄。

獄方4日獲報後，決定將獄中600個門鎖全部更換，約20名工作人員「連夜趕工」安裝新鎖，並連帶將舊鎖及鑰匙銷毀。

獄方並未透露更換鑰匙的費用，但專家向德國媒體表示，費用可能高達5萬歐元（約新台幣166.7萬）。

柏林司法部發言人布魯克斯（Sebastian Brux）指出，目前所有牢房和通道門鎖都已更換，而犯下錯誤的實習生也被開除，而這一切花費很可能將由他「全額支付」。

On9仔

唔信會係個實習生俾
香港咁廢嘅勞工法都有保障賠錢上限

天才

你係咪搞錯咗勞工法有上限
但過咗啲錢公司一樣可以告你 佢一告如果本身真係你問題基本上你係賠硬

香港on 9先唔洗做錯事既人負責
外國不嬲機器咁跟指引做，冇人情講

On9真係無藥醫

隨時係刑事罪，點到佢唔賠

影來做咩

同女女威囉 手握要匙

犯法野同惡意係另計

普通唔小心係有上限
但如果係刻意,嚴重違法既話
民事追討係無上限

要證明你係有意先告得入
唔係既話大把人破左產

民事追討同佢"全數支付"係兩回事
不過而家啲報紙佬唔多識字 可能翻譯問題 無謂斟酌

畀個intern掂支master key，阿頭自己唔駛一齊負責

香港：3舊水

民事訴訟
慢慢告 唔還咪唔還 吹咩

Chernobyl的四個月資深工程師

民事追討同佢"全數支付"係兩回事
不過而家啲報紙佬唔多識字 可能翻譯問題 無謂斟酌

唔知犯唔犯法 但惡意就唔係啦

一條開哂幾百個鎖都on9啦

通匙
垃圾監獄

唔係
勞工法例係禁止你用「僱主」身分向「僱員」索償超過300，包括扣人工等等
但如果你公司係用普通民事索償既話
就係無上限既

買去黑市分分鐘唔止呢個數啦

篤爆佢個鎖廢，咁都要賠錢？

5 萬歐 > 45 萬 HKD 只因返 intern, 慘撚過 Linus

chinese spy

如果影屋企鎖匙得唔得

但如果你講到係工作上犯錯去索償
描述案情個時都係當時人係僱員而佢係僱主
點可能用普通人身份去追僱員
所有冇得打

剔禿

點解會俾人發現

但事件入面個實習生唔係因為工作犯錯，正如你打劫你老闆，唔通佢又無得告你咩

香港一樣可以民事吿

個監獄D鎖本身就係垃圾,一條匙可以開幾百個鎖明明係個監獄既管理出左問題
佢只不過係揭發左個監獄既漏洞姐
咁都可以屈人賠錢比個監獄換過哂D鎖佢,咁既司法真係黑暗,擺明係有人食差價啦

工作入面做錯野係賠300，工作以外既野有得民事告，上限100萬
whatsapp相俾朋友好明顯係工作以外，但香港同外國法律絕對唔同

nvm頭先冇睇哂全篇文

德國啲鎖係咁戇鳩
啲屋都係咁

唔係講呢單野啦呢單直頭係計入偷資料啦

如果一條鎖匙可以打通全部鎖
點睇都係政府疏忽喎

真係，做錯嘢賠幾舊就算

懷疑個intern 係真係想叫獄方換鎖阻止左一單越獄

唔係佢個鎖廢
而係你影左條匙就有機會複製到多條匙出黎
咁就有安全危險

協助逃獄好似刑事黎
邊個知你係有心定無意

打劫都拎埋出嚟
打劫刑事警察都告你啦

更何況守監獄簽保密協議
影條匙仲唔係工作犯錯？
如果真係俾劫獄佢隨時有排坐

on9還on9，但點解要整條百合匙？
個intern只係講有條咁嘅匙，又唔係佢整出來
換鎖點解要佢賠？

另外，intern同老屎忽
邊樣禍害大啲？

咁轉誹謗因工犯錯同你影條匙性質應該唔同喇，一個係工作過程中做錯野，影條匙點睇都唔係工作過程一部分？
利申：無研究過

其實實習生同啲犯夾埋令等獄換鎖，而新鎖design係同黨計劃好，鎖匙亦一早喺監倉入面偷造成功

男人有幾百個女伴都on 9 喇

樓上都講左
條友自己私下WhatsApp 條鎖鑰相俾朋友開心share唔算「工作上犯錯」
仲有，就算係工作上犯錯
只要有「疏忽」或者「惡意」成份既
一樣可以經民事索償

因為這一舉動，德國監獄失去一切

有畫面

佢自己私下share圖俾朋友已經唔係工作一部分喇
咁邊算工作上犯錯
樓上捉呢d字蚤無意思

搞到運油輪漏油嗰個位巴打點算

諗起油輪潮文

蠢人係要受懲罰

全部cell既鎖姐
仲有其他門架嘛
一條匙開哂d cell我又唔覺好大問題
唔通個個揹住幾百條？

佢工作職責範圍係包埋保密監獄資料
依家因為佢外流而有安全風險 仲唔係？

屌自膠
佢話通道都得
咁又唔同講法

同每年dse都有on9仔影准考證一樣

保密監獄資料
唔係工作範圍,而係保密協議

法例可能有另一條為監獄而設既保密法例(刑事
你外泄就犯刑事
法例大過合約,
先刑事告你, 入罪後再民事追討

香港係要做啱事嘅人負責
做錯事嘅人話事
華人最愛blame the victims

車匙就話姐

人地監獄好多都真係有十幾條
每開一度門都要換匙
貪方便既地方先一條通匙走天涯

其實如果簽左保密協議仲衰
保密協議條款通常都係可以俾公司直接追討賠償
唔係既話公司整保密協議黎做乜9
唔會簽左反而追得三舊水咁on9囉

朋友果然係用嚟出賣

油輪各淺位Ching

真正既計劃係引監獄換鎖

專家可以透過相片就可複製鎖匙、有冇案例真係做到

全部cell一樣係合理既
但如果全部門+cell都一樣就唔知了

美國有監控架ma
whatapp都咩佢地有審查

外國柳記都有得做intern咁正?
都係陪人坐監有咩學到
intern 都拎到鎖匙 證明本身個監獄系統都好大問題喎

啲宿舍管理員有一條匙可以開晒所有apartment同房
而好似啲宿生一唔見自己條匙佢要換撚晒所有鎖同鎖匙所以又要唔見鎖匙條友賠錢
好撚弱智，屌佢老母

其實都危險

其實如果唔係呢條傻仔
以保安角度1條匙定多條匙係分別不大
你要去開牢房既時候你唔通唔洗過通道咩
所以當你移動既時候一定係帶晒上身
比人偷比人搶幾多條結果都係一樣
有內奸既話都係偷晒咁多條黎複製同1條冇分別
就算好似呢條傻仔咁影相
牢房一條 通道一條佢都可以一次影2條或2張相

問題反而係呢條傻仔既保安意識不足

Trainee啦點會係intern

ok

咩戲

無僱主身份就基本上民事都追唔到

Captain Cold

YouTube 大把

錯
Tort law就係要俾原告向一d無合約關係既人追討賠償
先衍生出黎

正如你行行下街俾車撞
你同個司機都可以向個司機追討賠償(雖然現實上既case絕大多數都係第三者保險公司賠)

間公司可以追究僱用佢員工既公司，即佢自己

你講經無用，快啲攞香港案例出黎咪信你

佢點處理都好
你簽得就係工作職責架啦
外泄就叫疏忽職守 失職

唔通泄漏公司招標書 仲可以講保密招標書唔係工作範圍咩...

再唔係問下啲配匙嘅
得相未必肯做
但係做到

獄方4日獲報後

你搞錯我想講咩
唔係工作範圍問題

一個係法例
一個係勞工合約
兩樣有沖突個陣就以法例行先
你講既普商業間諜行為未必係刑事,但你令監獄保安被影響就係另一回事
所以做政府野一向都係多一重風險

唔係普通失職,而係犯法+失職
普通失職賠係有上限
刑事犯法+失職 賠個金額係無上限

我想信呢個係實際用途所以咁做
如果幾百個cell就有幾百個唔同既鎖
個獄警剩係搵匙開鎖可以搵到蚊訓
實際運作有問題

實有既

淨相係難整D
正常係原匙放機, 較好匙形,拎走原匙,放新匙再磨/切
之後就完成
淨相要技術好勁同埋要預整廢幾條匙

淨相好明顯係犯法,人地正當生意既肯定唔會做

入晒佢數
換左仲安全

LPL

其實又唔好搞錯
民事還民事, 刑事還刑事
刑事係政府負責告犯法人仕
罪成就可能監禁or罰款(由政府收)
同時會有案底

民事就係個人之間既糾紛(或者公司就係legal person既身份)
判決只會係金錢賠償or禁制令之類
所以最多都係賠錢

兩者程序上完全唔同, 由不同法庭審理
亦唔會溝埋一齊黎處理

咁多格整master key正常喎
冇理由一嗰獄卒袋幾百條匙

外國不嬲都賠足架啦...呢個有咩好講
德國監獄喎仲香港$300？

同埋我就淨係覆緊人保密係佢工作範圍
你走黎講其他野

hk jurisdiction?